\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{mathtools}

\title{projektování informačních systémů}
\author{EB2INE01}

\begin{document}

\maketitle

\section{základní pojmy}

metodika - je obecně pracovní postup, nebo nauka o metodě. Ve vývoji sw představuje souhrn doporučených praktik a postupů, pokrývajících celý životní cyklus vytvářené aplikace. v tomto oboru velmi často dochází - kvůli nesprávnému překladu z angličtiny - k záměně pojmu metodika za metodologie

metoda -specifické postupy

metodologie - vědní disciplína zabývající se metodami a jejich tvorbou

metodický nástroj - prostředek v vytvoření metody

\section{životní cyklus informačního systému}

celý vývoj IS, který se skládá z jednotlivých etap/fází, které na  sebe navaují.

Každý IS lze popsat pomocí životního cyklu. základními etapami je zachycení požadavků na systém


\begin{enumerate}
	\item zachycení požadavků na systém
	\item tvorba konceptuálního modelu
	\item tvorba implementačního modelu
	\item implementace a zavedení
	\item testování
	\item udržování systému a užívání
	\item stažení systému z užívání
\end{enumerate}

mezinárodní standardy

ISO/IEC 12207 - viz prezentaci 

ISO/IEC 15504 - viz prezentaci 

příklady  metodk - viz prezentaci

"dobré zadání je 40 procent řešení"


\section{zákadní modely životního cyklu IS}

Model vodopád - SDW = system development method - viz přednásku

V-shaped model - upravená varianta vodopádu - viz přednášku

verifikace - are we building the product right?
validace - are we building the right product?

prototypový model - viz přednášku

úkol - porovnání životních cyklů

\end{document}
